黑慈善機構名單

因為小弟屋企都有捐下錢俾慈善機構（無國界醫生為主），目的都係希望可以用呢D錢經呢D機構幫助有需要既人。

當然，香港的稅制亦支持慈善捐款，香港人既善款亦都係世界上位於前列。不過香港慈善機構太多太多，當中良莠不齊。
小弟並唔希望自己捐既錢幫到呢班以慈善為名，但資金去向賬目不清、有醜聞等等問題既所謂慈善機構。

受近來既醜聞同新聞影響，我而家對捐錢俾呢班黑慈善機構都好反感。

所以希望可以大家製作一份名單，幫手分析下邊D機構值得捐錢，當然亦要列出一D存疑既機構，希望大家係未釋疑既情況下暫緩捐款，捐俾一D更值得捐錢既機構。

拋個磚（個人意見，歡迎改正）：

認為ok:

1, 無國界醫生：屋企捐開，救人生命之餘，亦好少醜聞。

認為有問題：

1, 香港紅十字會：自從中國紅十字會郭美美之後，我一直都懷疑香港紅十字會同中國紅十字會既資金關係。而香港紅十字會好似一直無對外公佈血漿既流向，時常有所謂“屌血”既情況出現。所以我覺得要捐俾紅十字會要三思。

2, 香港路德會：臨臨被虐打致死一事，據傳真社報道，路德會所主辦幼稚園園方早已知情，與校長對傳媒的說法並不一致，而校長於上星期亦復工。路德會表示事件以進入法律程序，不會透露內部調查結果。我建議有意捐款俾路德會既暫緩，等待結果。

有個係關注眼疾既好似叫奧比斯
呢個我幾有信心 有時公司既慈善錢我都會投票捐比佢地

呢個ok

歡迎改正：

認為ok:

1, 無國界醫生：屋企捐開，救人生命之餘，亦好少醜聞。

2, 奧比斯：關注眼疾

認為有問題：

1, 香港紅十字會：自從中國紅十字會郭美美之後，我一直都懷疑香港紅十字會同中國紅十字會既資金關係。而香港紅十字會好似一直無對外公佈血漿既流向，時常有所謂“屌血”既情況出現。所以我覺得要捐俾紅十字會要三思。

2, 香港路德會：臨臨被虐打致死一事，據傳真社報道，路德會所主辦幼稚園園方早已知情，與校長對傳媒的說法並不一致，而校長於上星期亦復工。路德會表示事件以進入法律程序，不會透露內部調查結果。我建議有意捐款俾路德會既暫緩，等待結果。[/quote]

有冇詳細啲原因？

保良局，東華三院好唔好捐？

除左你提果2個好D外
其他所有都問題，完

無良就慳番啦
早一兩年都爆過社會服務部肥哂係總幹事到，前線做到仆哂街都係加得2-3%人工
護士又扣津貼

福利機構, 一向都係攞員工福利去補貼服務使用者.
20年前做義工, 搞自務小組, 已經唔會再信香港D NGO

間間都黑, 一毫子都唔好捐

之前無國界個單性侵災民？
仲有聽講奧比斯會食左你捐款八成做行政費得兩成比到真正有需要既人

我知紅十字會勁多內幕，果間咩食物銀行都係，所以我一直唔會敢捐

惜食堂係咪誠哥去個間

我會身體力行

呢個網好似係有得睇曬咁多個機構到底做左D乜野 值唔值得donate比佢地

呢個係一個叫做Peter Singer既哲學家 (佢focus係practical ethics上面 提倡利他主義Altruism) 有份搞既網站 都係重點介紹D 值得donate既NGO 同埋 講解你知點解你有道德責任去損錢幫其他人

小弟都係識少少 有錯請指教

慈善機構就係黑

LM

其實係因為香港捐認可慈善機構有得退稅

所以開呢個po 想集中討論下香港政府認可慈善機構有咩值得香港人捐

[/quote]

捐比馬會

只有馬會

因為保良局訓練營一事 以後唔會捐比保良局

無國界有樣on9野，無得你同意而自己加大捐款額

公益金呢

唔係掛...暫時未試過...

不過呢個網好似都好耐無更新

好耐之前有屋企人被試過咁嬲嬲cut咗佢唔再捐

佢敢做,我一定cut,做善事,係個人感覺想做,佢迫我就寧願捐俾馬會

逢耶教, 大陸都唔會捐

唔係掛
唔係全部都黑慈善啊

而家提出得一個惜食堂未有事

加多個馬會

親支那垃圾組織

慈善机構自一次世界大戰一直以來，都養活了許多人，幫了一些人，又害了一些人。

基督教會，佛教，係香港都係慈善機構，啲牧師，和尚大把錢就睇到啲嘢啦！

有邊間唔黑

同錢掛勾既野唔會冇利益輸送

屌，好撚中
對使用者就大方，對自己人就奀到仆街
最好就搵埋義工幫佢搞內部野，人工又慳一筆

目前：

認為ok:

1, 惜食堂：

2, 馬會：

3, 奧比斯：關注眼疾
據巴打所說，捐款八成做行政費得兩成用於慈善用途，但亦有巴打有圖表明只有10.7%左右行政費

4, 無國界醫生：救人生命之餘，亦好少醜聞。
但據有位巴打經歷，話會不經捐款者同意，自己加大捐款額
國外有性侵災民醜聞

認為有問題：

1, 香港紅十字會：自從中國紅十字會郭美美之後，我一直都懷疑香港紅十字會同中國紅十字會既資金關係。而香港紅十字會好似一直無對外公佈血漿既流向，時常有所謂“屌血”既情況出現。所以我覺得要捐俾紅十字會要三思。

2, 香港路德會：臨臨被虐打致死一事，據傳真社報道，路德會所主辦幼稚園園方早已知情，與校長對傳媒的說法並不一致，而校長於上星期亦復工。路德會表示事件以進入法律程序，不會透露內部調查結果。我建議有意捐款俾路德會既暫緩，等待結果。

3, 東華三院&保良局：肥上瘦下，社會服務部總幹事加薪幅度太高，前線工作繁重只加2-3%人工；護士扣津貼；訓練營事件

all

捐100蚊

有99蚊比高層肥總低層sales食晒

只會捐兒童癌病基金同本地動物組織
有時寧願幫啲本地貓狗兔
都唔想幫啲非洲人同埋強國人

入黎以為有深入分析，點知數都唔查單係憑感覺

連登幾時淪落到babycondom級數

全撚部行政費都無左大半

contribute下

目前都係無quan得qual

從不捐錢

真係有. 以前喺2間機構做義工.
叫D 義工幫佢哋做D ADMIN 嘢.
真係當D 義工係職員咁使.
有一間機構有個青年大使走咗. 直頭唔請返. 用義工代替.
跟住就知道呢D機構幾咁仆街. 西過商業機構.

係做撚到仆街

捐錢比保良局 = 捐錢比佢地搞洗腦訓練營

其實真係冇邊間唔黑，你可以做嘅只係搵間冇咁黑。但如果唔係因爲稅務要捐錢，我個人建議身體力行最好，一蚊都唔好捐，旗都唔好買。

即使佢地講自己90%支岀係幫人，但都可以用10000蚊買一個膠筒去非洲裝水，所以睇嚟冇用。

有名你叫：無良局
旗下學校窮撚到仆街

想問以前細細個 屋企附近有救世軍收舊衫等等

捐舊衣服、舊玩具等等物資又點睇

保良係咪搞過愛國洗腦學生營

有冇知情人講下係咪堅

捐乜尻，根本冇一間係無辜的

聯合國兒童基金，成日搵MK仔女sell 客

基本上乜位都會用最高成本去做(帳面上)，會作到回收費用好貴，但其實只係放舊野等人捐，舊衫又會用貴一貴去洗，其實搵義工做，點都有位貪，不過d物資都會去到有需要人身上，都係果句，只有冇咁黑，沒有不黑 身體力行做善事最好

翻查保良局多間屬校通告，其中保良局羅傑承（一九八三）中學去年10月的通告，指訓練營首要目標是「提升學生的愛國情操」，其次是發掘領袖才能及培養團隊精神。

紅十字會最on9嘅係最頂嗰班人又戇鳩到震
成班撚樣鑊鑊新鮮鑊鑊甘之後要下面班細幫佢執手尾，係永遠係執完之前搞過鑊更甘嘅
血庫啲嘢係HA管，啲血去咗邊紅十字會自己都唔知，但係班膠嘅唔理又唔出聲射波，咪咁
不過佢個青年及義工事務部班友都算勁，個department窮到仆街（但係隔籬嗰個醫務服務部多錢到亂fing），個個貼錢做義工，但係班膠層又開始諗膠嘢想趕走啲人，之後應該有花生食

樂施會妓女party之前英國咪搞到好大？

連登仔眼中全部 NGO 都有問題 因為佢地有行政費

係呀 , NGO 班職員唔駛食飯 , 全部唔駛出糧

ngo 係仆街唔係今日先知。。。捐錢比佢地會有報x

其實5-10%都可以接受
公益金冇行政費，都只係因為有馬會幫佢俾人工

保良局舊post

【惹火訓練營】再有網民上載訓練營疑虐學生照片 小六生以面擦地

(推上報) 保良局訓練營的惡行

(推上報) 保良局訓練營的惡行 (2)

家長學生披露保良局訓練營的惡行，eclass疑被封鎖

留名學野

你地又知唔知點解有 NGO 存在呀 ?

一味淨係話 NGO 呃捐款, 笑撚死人咩

本土啲有眼睛健康基金
早排籌左三百萬做三百宗免費白內障手術

點解要捐比其他國家？其他國家例如：非洲
屌佢老味 絕育好撚過啦，如果無國界等ngo將捐款用作絕育，我一定捐，佢地剩係識仆野，明明養唔起都要生。
物競天擇，適者生存

咩叫屌血

高質post lm

最後漏左個 “完”字

東華垃撚圾
以前讀東華中學，弱撚智要學生幫佢地籌錢
咁我呢啲窮到仆街嘅學生呢
佢地照顧所謂有需要嘅人食得重飽過我

重有性公會

LM
聯合國難民署 好似ok
有冇巴打知內情

不如講有邊間係好

計我話除非扣稅用
否則一蚊都唔好捐
而扣稅嗰筆就是撚但啦
其實都係啲仆街官商嘅左右手

扮做善事嘅黑社會

宣明會呢？

有屌票 咪有屌血

次次街站啲人叫我捐錢，就心諗：捐俾你出人工咩

巴打好似知D內部野
有無料爆

保良局 投共
所以不了

發夢翻過份工有機會識d有錢佬 其中一個有錢佬有腎衰竭要keep住洗
間唔中都會同佢d屋企人吹下水 有次問個有錢佬要keep住洗咪好大負擔 點知佢答"識d總理叫個總理寫信咪得 大把有錢佬都係咁吊住條命啦"

堅
參加過
中間迫你愛國

用市民捐既錢搞洗腦營

捐给路x會，不如自己食一餐好過！

係咪100萬就做到總理

屌 做總理既錢會唔會平過醫療保險

想幫返香港有需要人士的話有冇邊間值得捐？

譚仔都係捐佢度

我公司捐動保

唔知有冇巴打係小母牛捐錢
我捐咗幾年每個月100

之前捐過比無國界半年左右, 後來因為冇咩錢cut咗, 但佢仲定期 send啲消息黎比我, 但未試過自動加大捐款數

我第日正式出黎做野應該會繼續捐比無國界

話說，辦學團體保良局向教職員頒佈「教職員行為守則」，其中「政治立場」部份，嚴禁止教職員使用學校任何通訊或私人通訊平台，向學生發放涉政治立場訊息。（相關報道：保良局禁教師發政治立場訊息 ／ 保良局禁教師通訊平台政治表態／推新守則「為免影響學生」 違規可被炒 ／ 禁政治表態「洗學生腦」 保良局推教職員守則 ）

保良局每年35億收入，當中有超過31億乃政府撥款（保良局2015/16年年報），總理主席等等各種捐款都唔夠3億。究竟邊個係老闆，你懂的。

佢反而無按我要求加大個捐款額

其實會唔會係職員搞錯咗

無良局同XX醫院個堆可以唔洗捐 你地捐錢每年就俾佢地搞啲乜柒主席總理上任晚宴呀慈善餐舞會之類黎攞威social

東華咁多物業一年收租都幾億 唔洗捐啦

馬會

屌佢地老母，咁有錢重用啲善款
真係好撚黑心
我呢啲窮撚佢地完全冇撚關照過
咁多學生幾多窮撚喺入面，都唔見有咩措施幫下手

題外話
洗血大約20000蚊一個月 （當然唔計啲額外支出，但通常都係啲單次支出）
唔係平，但對班有錢佬嚟講應該唔係咩大支出

無國界係我首選

唔知你講緊既係咪'領袖訓練營'

我間學校要學生去二次
入面都係叫你玩唔同既合作game 多體能活動

內容同紀律 團結有關 有個反省環節就同老師家人有關 無咩提到國家野

雖然啲教練會成日揾野鬧揾野罰 又罰得有啲過份（體罰會就住最差戈幾個人既limit 但我個人覺得罰扮蟑螂 錫地下 撕班旗 同埋鬧得有啲過份同侮辱）
不過係幾難忘 番到學校2個月仲傾緊 同feel成班感情好咗少少 grad咗幾年有時都會傾番
不過可一不可再

如果佢cut哂咩扮蟑螂 錫地下 撕班旗 同埋侮罵
都唔錯既

個比率真定假?
無良佔總支出97%!?

宣明會職員要求災民以性換糧

有冇大佬剖析下香港麥當勞叔叔之家
正式員工得十數個 又係靠義工撐住admin

巴打好有心 多謝整合
留名

識捐一定捐比明愛

認真，大家可以睇吓呢個網！
佢可以睇到啲慈善機構將啲捐款用咗喺邊，又用咗幾多喺行政etc方面 等等......

毛守或者保護遺產動物協會嗰啲呢？有冇研究？

今日先見到無國界醫生啲sales

有咩動物機構係好咖？
淨係成日聽到愛協殺狗
其他嗰啲呢？

企街全部都係外判
全部都係吸血鬼嚟

無良局個名你估流架？

捐錢贊助人叫雞係咩機構

天主教團體
真正幫助香港弱勢社群
為青少年提供職業陪訓課程
助她們脫貧

應該年薪低於一千萬都可以受惠

本地愈大名機構愈唔值得/唔需要我地小市民捐錢，
肥上瘦下，有大水喉射住，中間有幾多錢真係幫到人？
我建議捐本地機構搵d細規模又貼地機構。

細個聽過兒童癌症基金會
而家仲有冇

saa 無伏

公益開支包d 咩先？

我淨係捐WWF
但冇理好唔好
純粹係咪都要捐就搵間動物相關機構
見佢個標誌幾趣緻就揀左

叫雞應該算
因為可以減低性罪行數量，好似係

無特別深入研究依間
但望一望董事局班人
捐錢比佢地，不了
同以前啲咩希望工程都無乜分別

大家尤其小心果間毅寶顧問有限公司 授權左幫慈善機構做籌款嘅 大部份人工都袋落自己嗰度

orbis成日請埋啲濕鳩sales係街煩住人 有幾多錢落到去受惠人嘅手度

外判街頭募捐果啲根本只係當生意咁做

黑慈善：國際培幼會 徐子淇做代言人個個
之前已經被人踢爆左用60%善款做行政費，仲要攞啲行政費去ritz-carton宴客請啲名人明星
有次行街比佢地啲sales攔住，我話會考慮下先決定，點知佢地屌哂鬼話咩啲小朋友咁慘你付出下啲愛心啦，又話有咩要考慮呀咁，屌你，我個下覺得自己好似比啲人sell緊美容gym咁，自己用哂啲捐款去大飲大食咁仲好意思批評人冇愛心

點解寧願捐俾三唔識7既人
都唔幫下身邊既人？

好似幫你屋倒垃圾既清潔工，
9成係老弱，人工低，福利差，工作重

新年有無封利是俾佢地？
定係你喜歡捐錢俾人黑箱管理？

無良局堆學校成撚日有大陸團，勁多學生運上去洗腦 奶共奶到出汁
前線員工做到 樣，唔死都無用
（脷伸：發夢見到前員工 )

捨近救遠既人捐錢其實用緊咩心態

不如你返大陸啦

根本所以慈善機構都呃人，借人地既善心黎呃錢，睇下佢地啲CEO 行政人員人工幾多先啦

捐血比廢老

培幼會一定走唔甩 成日地鐵站出口見到藍色杉果班人
成班人啲手法同地產佬沒分別 周圍煩鳩人
係度show幾張非洲兒童既可憐相就想人捐
要捐都係無國界先啦 起碼佢地做實事
總之捐錢盡量唔好經中介

以前會捐俾人但依家不了
除左奧比斯
根本就助長第三世界嘅人惰性
搞左咁多年要幫都幫盡晒
你繼續捐錢佢就繼續內戰
寧願捐俾流浪貓狗好過

想cut宣明會個捐款 有無人知點做？

捐咗好多年綠色和平，補補對地球嘅傷害

利申：屋企一年開唔到10次冷氣

捐就捐比啲本地 有特定受惠群體既機構
eg 香港截肢者協會

會唔會難CUT過有線

冇 亦唔打算捐
上次係街比人截住 條友好撚on9
想我捐錢但又唔識開話題 問我讀幾年班 又話佢高過我所以我細過佢
又問我捐比邊間機構 直頭問埋我捐幾多錢
關你撚事咩仆街

我都去過
有2日定3日既晚上
要聽2-3個鐘頭書
內容記得一部分
係比中國領導人既相 叫我地認住佢

咁多人講行政費貴
其實慈善機構除咗班人要出糧
做宣傳 搵多啲人捐 錢搵錢
應該都係重要開支
個機構先可以sustainable繼續服務
我諗唔係話我捐一蚊
嗰一蚊就完全落入受助者手先叫最好嘅
俾著你捐咗錢
冇見到間機構宣傳品映下訪問下受助者
你仲繼唔繼續捐?
整宣傳品要錢 做marketing要錢
俾錢請人都難啦 何況搵無酬義工
我諗有知名度要sustainable而冇政府支助嘅機構應該好難完全唔商業化

咪即係大陸中學生d軍訓
一模一樣

以前小學有小母牛閱讀計劃！
有冇人有參加過？

巴打喺d名加個X戴一戴頭盔會唔會好d

除左奧比斯 無國界,樂施會瀨哂野...

救助兒童會
企街班友個個鬼頭鬼相

呢d班友都唔知係咪當parttime
做少少嘢就將行政開支分哂撚佢

仲有一間，專拖住幾隻拉布拉多，金毛尋回犬，叫人掃錢幫流浪狗

很好的post

How about 協康會同癌症基金

真係想做慈善就自己去啦

我好撚懷疑，果d乜九公益開支，收錢做服務，收錢供應貨品班老細，就係呢班機構嘅高層自己人開
收到捐款咪同大陸乜乜市乜乜村嘅教育機構（自己/兄弟開嘅公司），比錢佢地攪英文班，
班香港人心諗，我捐咗錢，比到中國嘅農村小朋友教育，錢洗得好有價值。
事實大陸果邊係咪有班學生上堂？有嘅，可能幾百個學生，上一堂，攪手影張相咪當係一年課程，位位2萬八學費囉

我寫既 一定有實據有報道過

無既都會標明

做得出就唔好怕人講

其實知唔知道 香港依家勁多紅底嘅團體
依啲團體平時會做返佢所謂嘅社福服務
但當阿爺一吹雞
佢哋個班所謂義工就會參與 阿爺要求嘅活動
依個啲團體嘅會址 更會被阿爺係活動當日成聯絡中心

青年同婦女團體 其實更加明顯
只要搵下政府兩大官方資助委員會 𣄃下資助嘅團體
你就會知道 咩先叫真正黑慈善團體/機構

利申: 發夢係依類團體做超過一年 見證有關方面運作

國際培幼會遭踢爆
善款60%做行政費

lm

佢地將收到嘅捐款，部分係出糧比會長，董事是常識吧
咁有冇咩黑幕將善款借攪活動，過落自己袋？
我見有d 公屋，星期六日都開演唱會，請下人表演，搵學生表現，
搵大媽跳舞，搵阿叔唱舊歡如夢（屌你幾條村都唱舊歡如夢）
心諗d錢邊撚度黎關心班公屋阿伯？
果d 活動title又好撚夾硬黎，年十四，仲攪乜春迎賀狗年清潔社區互助互理關愛音樂會
過兩星期又係果d活動
係咪製作單位就係批錢果個人？

小童群益會呢 係咪紅底黎?

何以見得？

利申:社福撚

捐比毛孩都唔揀捐比人

我覺得與其捐錢 不如捐物資 例如 食物 藥
捐物資好似叫安全啲 冇錢落佢地袋
但壞處係 一定要買好大量 小市民又比唔起咁多

東華三院一年收入40幾億，用剩成3億
搞個賣旗最多籌幾百萬，佔一年支出0.5%都冇，宣傳多於要籌錢

誠哥既身家咁多先千萬
我地捐一百幾十應該差不多

本地動物機構真係個人民間個隻，毛守，香港流浪之家，阿棍屋呢d...愛護動物協會就不了

路德會都比人踢爆過，搞到好大件事

其實我覺得真係選擇香港機構最好
始終幫助到自己人，唔駛咁多垃圾行政費
香港咁多有需要人士都幫唔哂，何況其他國家既小朋友

捐左差不多兩年俾聯合國兒童基金會
過唔到數即刻催你交，之黎即刻cut

奧比斯我都幫過手做義工
佢地真係幾有心

流浪狗之家

之前用捐款黎叫雞個間叫咩名？

唔係所有係街頭叫人「助養」既都係呃錢架咩？
佢地唔係有底薪+追quota? 呢d全部blacklist啦
呢d全部都係捐錢出黎出糧比呢d 人

所有會係街邊chur人捐錢既都唔好搞
剩係擺站唔追住你行既都仲考慮得
會chur人既肯定係請人返黎做
行政費極高

求full list

捐去病人組織大家點睇
好似癌協呢d都幾大間
我見佢得義工多冇咩職員

捐比我算啦

係咪乜鳩小母牛

樂施會都好似唔掂

唔知邊個新聞話外國有分支拎善款叫雞

樂施會職員涉用基金嫖妓 副行政總裁引咎辭職 英政府或會削資助
撰文：羅家倩
2018-02-12 11:01
最後更新日期：2018-02-13 11:13

英國媒體日前揭露樂施會（Oxfam）職員在2010年海地和乍得地震救災時，參與其中的高層利用樂施會的別墅召大批年輕妓女開淫亂派對，當中可能包括雛妓。職員又以組織的資金繳付召妓費，樂施會更隱瞞事件。隨着樂施會的醜聞愈揭愈深，英國政府周日（11日）警告，所有接受政府補助的慈善團體，必須加強打擊員工的不當性行為，否則將削減資助。樂施會於周日發長聲明(11日)道歉，英國政府表示，會檢討同樂施會的合作。

2010年地震在海地造成多達30萬人死亡，樂施會在當地展開大型救災行動。報道指樂施會的資深職員，以組織資金在當地召一批年輕妓女上門開淫亂派對。消息人士聲稱曾經看過淫亂派對的片段，妓女們穿上了樂施會的T恤，半裸地跑來跑去。

曾在海地捲入性騷擾醜聞的樂施會海地總裁凡哈威梅倫（Roland van Hauwermeiren）在2011年承認召妓，但就在無須面對紀律行動的情況下請辭。一名前乍得援助工作人員星期六說：「他們會邀請婦女參加派對。我們知道他們不僅僅是朋友，而是另有目的。」另有2名男子請辭，4人被解僱，但無人向海地當局通報事件，當局亦無採取任何法律行動。

有冇啲唔收行政費，唔想比錢人抽水

宣明會呢？
細細個睇電視見到啲小朋友好慘，叫老豆捐
點知佢一捐就十幾年，助養啲細路由細個變大個，轉咗幾個，
而家諗返，宣明會花咁多錢買咗tvb半個鐘做節目，又出動人力物力同請藝人去非洲，呢筆錢都已經唔少

間間都有

利申：捐就直接自己捐

我呀媽係捐比無國界同參加奧比斯慈善活動
睇黎佢都唔算愚婦

咁有冇人知值唔值得捐錢去小母牛
個理念好似幾好
不過街頭募捐個啲我一律唔會接觸
要捐都直接係返佢地個網度搞

有去過惜食堂做義工，佢地主要幫獨居又65歲以上既人或家庭提供午/ 晚餐，好似仲會派下飲品同食材包
交左form既有需要人士經過義工審批就可以上去食飯，所以無得直接衝上去話要食，我諗比起其他慈善團體會直接啲幫到

其實係個半鐘內就完既義工活動黎，如果想郁下又幫到人可以去幫手（近深水埗南昌），聽姑娘講晚餐時段好缺人 我既經驗係做啲手板眼見功夫，好似斟水、派飯、抹枱咁
如果有錯漏請更正
如果有時間可以做義工代替捐款

btw有無人知企係九龍塘火車站個班藍色衫職員又係咩團體，今日同佢地對到眼即刻痴埋黎好chur

咁又點
都係冇撚幫過我

唔好捐比愛協
真係想幫動物可以考慮毛守流浪狗之家好多選擇
唔好比錢一間以愛動物名義殺佢地既機構

幾廿個有錢佬總理個啲機構一定唔撚捐

其實最好係買物資 唔你捐錢

唔好捐綠色和平 行政費好撚高

救助兒童會 9成行政費
之前好似有個網係整咗個表

根本捐錢on9,不如抶阿婆過馬路

一個名有慈善
就呃到架喇

香港賽馬會 又可以賭 輸左既錢又有份拎去捐

除左奧比斯同無國界，其他唔洗捐
不過無國界有俾錢d募捐機構，7仔捐應該冇食水

香港耀能協會 專做復康，行內甚少聽到佢地既壞話

奧比斯剛拎咗16 年牌既經過

本地野 東華三院-愛國機構

我每個月都定期捐比聯合國兒童基金

其實佢好唔好？

收皮啦五毛D_Wade
五毛講既野實有問題

第二個居然有樂施會
收得皮皮

收皮啦
根本就係洗腦加虐待

不捐錢

一直都炒開車你想求甚麼？

唔想幫人 如果幫動物有咩好選擇

成個post充滿垃圾comment
樂施做衰野又當左係無國界

仲要樓主好似乜7都唔知咁人講乜就信乜
乜7research都冇做就開post整黑名單
成班傻仔跟住樓主個表黎睇就食得屎

黎緊書展又一大堆黑絲正妹企街叫你捐啦

上面條賤種都唔知係咪黎洗地
我~10年前 初中個陣去過
日間會不斷搵野罰你體能
然後早午晚食飯時間唔 「服侍」 班阿sir ( dup 骨) 唔做就要出去罰跑山

去到夜晚7點食完飯趁你攰到仆街就不斷同你灌輸 「愛國」知識直到11點為止
我去個年已經開始有中港矛盾
結果個仆街camp 三晚都不斷講 要包容下 ， 你地都係中國人之類

上面條死賤種仲話唔錯
有冇試過對住牛屎做掌上壓
有冇去過個 污糟到仆街既改過池浸半粒鐘 「反省」

屌你老母臭閪 洗地洗得咁撚核突
仆街死啦屌你老母

香港流浪狗之家
毛守
總有好多

綠色和平做左啲咩野慈善呢
反填海？

仁濟都係柒
睇佢總理個仔點買名牌同玩跑車就知

認住呢間垃圾香港籌款有限公司

上次見到佢地一開工一字排開做人肉roadblock阻住條路R生意
見到都驚，諗住搵條罅捐走都走唔甩
美其名叫你簽名，其實份嘢要你寫埋電話同email用嚟日後sell你
好聲好氣同佢講唔洗喇唔該
條女串柒柒咁大嗌：香港大自然你都有份， 點解唔簽？
當堂躁底屌番佢轉頭

之後有個朋友經過同我講，佢直行直過無理到都畀佢人身攻擊
只不過係鐘意My melody著左件卡通衫同卡通背囊，都畀佢話：嘩 成身都係Melody喎

咁撚樣嘅公司服務嘅機構(小母牛香港、大自然保護協會、聯合國難民署、無國界醫生、護瞳行動)我一仙都唔撚捐 屌你老母

以前發夢時做過由"歡樂滿"某個總理做既公司, 原來班撚屌成日認屎認屁話捐幾多十萬, 實際出既係一半都冇, 餘下數額係捐貨, 仲要用LIST PRICE去計, 即係實際上係真實數額一成都冇, 但係大家響"歡樂滿"時就係捐真金白銀

另外又發過夢做其他NGO, 每年去到三月, 發現原來仲有好撚多錢剩, 於是就瘋狂買一大堆唔等駛既狗屎垃圾, 曾經夢到有個會一野過豪買50部NOTEBOOK, 但買完HEA晒響度唔知做乜

係咪呢排跑唔到數嬲嬲豬呀

冇佣出就上黎發窮惡

其實唸清楚人係咪真係咁值得救

志蓮淨苑可以嗎

買下旗可以 但捐錢無咩興趣 大部份都黑 等政府加稅 再派俾有需要人仕算 佢受惠唔到都無辦法

我有講錯你咪反駁囉
留句垃圾做乜？
我驚我份工交既稅多過你份糧
跑咩數？

咁樣討論無咩意思架喎 有心就consolidate完整份excel放上黎

一、兩蚊買旗氹下細路ok，香港大部分慈善機構真係信唔過

捐俾非洲個d都幾攪笑
香港大把人都需要幫點解要幫你?

總之企街好似sell你保險果d全部都唔捐
全部都係垃圾 社會寄生蟲

班仆街仲要好鐘意企道德高地屌你冷血唔捐錢

惜食堂以外全部都on99

仲有明哥既北河同行

根本政府先係社會平衡既主要角色 但佢做得唔好大家又覺得應份果下勁

好似年輕人安居置業問題 就黎係唔係整個ngo 去幫年輕人買樓呢？

我去個2次都無呢part

虐待或者係既 不過無洗腦 我去戈個無提過國家

捐畀自己最慈善

樂施會=醜聞
聯合國兒童基金會=請好多打手叫人捐錢

收皮啦
我去晒兩個都有啊

學生仲要自己比錢
貼錢買難受
利申: 愛國嗰part 聽聽下瞓著左

無良局唔使講幕後野
單單係洗腦營已經唔需要捐錢俾佢地
最後單野是鳩但低調解約就不了了之

尋日經過黃埔一個聯合國兒童基金會男人截住我係咁問我佢地做啲嘢有無意義 之後即刻叫你填visa/master 同佢講無信用卡就叫我填銀行卡 唔填就發我爛炸：你唔係覺得我地做啲嘢有意義嘅咩？

屌係囉 唔撚係錢嚟嘅 家陣個個賺好多錢嘅 連學生都唔放過好撚狗

之前係國際培幼會助養緊一個小朋友
維持左五年
後尾係theidonate睇到國際培幼會行政費勁高
就轉左香港宣明會
轉左工人工加左之後再每個月捐俾無國界醫生

我做某大公司既義工隊
做咗十幾年我覺得真係掂既香港慈善機構係

1: 救世軍
2: 惜食堂/食物銀行
3: 信義會

其他都係jerk, 包含樂乜會，乜乜三院，青乜協會，保乜局；普普通通既有馬會（咁啱我老母係某地區總監）

如果真係想幫人，做義工真係帶下老人家，送飯維修電器仲實際，好過你坐喺度剩係俾得個一百二十，雖然我都有每月捐奧比斯100 蚊今年第16 個年頭。

國際培幼會

你留CM既時候
呢個po過夜連12個小時都未過

我唔知你期望我咁短時間做D咩？
跟手又話成班傻仔

你係有心要大家唔炒車 咪俾D料contribute下
但我見你得鬧 唔知你做咩

跟手又有人話咩樓主真係有心既就做個excel放上黎

我都係尋晚睇到臨臨單野 發覺好似無一個全面既慈善機構捐錢名單先上黎講下

又係等食飯mode 唔整就係無心

我會整 但等放假先好唔好

如果想做善事，最直接既方法一定係做義工，可以用生命影響生命

時間唔許可，又或者公司要扣稅既話捐款都可以，不過最好簡番本地同小型既機構，
一來比較有效同易知道間野有冇問題，二來大機構唔差在小錢，
反而好多有理念既小機構值得支持下。

耶撚不了

未養掂自己唔洗諗捐錢

志蓮我覺得幾好
起碼佢個寺係管理得好仔細

打電話俾機構

好多人都係捐大機構，但善款可能最後連一半都俾唔到有需要既人。建議都係損返本地機構，例如毛孩守護者等，又或者去惜食堂做義工/去深水埗買待餐卷之類 甚至有時如果有咩天災人禍發生，蘋果會為家屬籌款，真正幫返自己人
去過唔同機構做義工，大機構擺明多資源到唔洗你捐，統一每位義工派大量車馬費，有啲又逼人去參加紅底活動

毛孩岩岩先爆單野出黎

一直有捐俾無國界 但有時寧願捐俾大型動物組職都唔想捐俾人

agger
嘔心至極 成班阿太扮到成隻雀咁搏嗰幾分鐘鏡頭
本地組織一律唔捐 話我唔幫自己人都係咁話

捐俾馬會都唔捐俾呢啲垃圾啦

details

大膽講一句, 香港拎LSG嘅會可以一律唔考慮

我捐開綠色和平

WWF 呢？
我之前捐咗好耐 雖然唔係多錢

我都係

而家乜9機構都唔捐
最安全

宣明會係垃圾中之垃圾
入面玩哂小圈子
肥上瘦下呢d唔使講
識有個賤人係入面做都畀人日日chur數

請問LSG即係咩?

宣明會職員涉逼災民性服務換取糧食

【本報訊】繼樂施會爆出職員召妓醜聞後，世界宣明會日前被外媒揭發，有職員疑在2010年到受地震重創的海地賑災期間（圖），要求災民提供性服務以換取糧食援助。宣明會發聲明澄清涉事者並非其僱員，但對未能保護受助人深表歉意。

承認有職員貪污

據英國《每日郵報》上周六報道，聯合國世界糧食計劃署於2011年，檢討合作夥伴分配緊急糧食和捐款情況後發表報告，點名批評宣明會的救援項目，揭露有受助人被剝削，涉及欺詐、用人唯親、偽造文件等行為。宣明會其後在2012年亦完成有關調查，有受助人聲稱，被宣明會駐當地的社區領袖要求，以性服務和金錢換取糧食。宣明會在報告中指，涉事領袖並非全職僱員，但承認有職員貪污並操縱受助人名單。

報道刊出後宣明會隨即在網頁發表聲明，否認有職員在海地賑災時迫使倖存者提供性服務，斥報道忽略有關調查重點。發言人重申，涉及性剝削的人員並非世界宣明會的僱員，而是2010至2011年間，參與「以工換酬計劃」（cash for work programme）的人員。他補充，數年前已向英國當局、捐助者、和《每日郵報》主動公開報告資料，對未能妥善保護受助人深表歉意。
宣明會去年曾獲英國政府資助1,700萬鎊（約1.86億港元），英國哈里王子的未婚妻梅根馬克爾（Meghan Markle）曾擔任該會大使，跟隨組織外訪非洲。
綜合報道

我係每個月keep住捐一舊水比奧比斯
學生哥有做past time 能力又負擔列咪幫下人
細細個已經覺得如果無左對眼睇唔列野就好撚慘 所以捐比佢地

其實香港都有好多幫動物嘅NPO

阿棍屋
群貓會
流浪狗之家
拯救遺棄寵物中心
香港拯救貓狗協會
Home For Paws

如果大家唔想捐俾人或者未諗到捐去邊不如幫吓佢地

慈善機構太多都有問題
我認為整白名單好過
非白名單者絕不捐款

有係CCTVB 搞捐款show 嘅都 bye bye.

[動保撚請進] 「毛孩守護者」存款失蹤 創辦人KENT涉盜竊被捕

國際紅十字會感該幾好，大家留意番 同香港/中國紅十字 係冇直接關係，機構管理好好多

捐左比宣明會

政府一筆過撥款

好似有拎政府錢嘅年年都要做啲show嚟「交功課」
有錯請指正

小學生食泥相都有
你仲夠膽spin 話 可能有虐待

你係kenny sir 定 gloria 姐姐

點解我話凡係有收LSG既機構都唔撚洗捐, 大家睇一睇LSG受助機構名單就知:

無厘頭柒搭個雞棚都可以收政府少則幾舊, 多則幾叉, 我可以大膽講一句, 香港係冇窮嘅NGO, 但係唔撚識管錢亂鳩咁用錢嘅NGO就大撚柒把, 同埋, 除咗LSG, 仲有好撚多唔同撥款, 好似block grant, rottery fund..... 根本就唔撚會冇錢, 同埋我發夢時好肯定, NGO入邊嘅服務使用者生活水平會過得比一半連登仔好, 唔洗急住捐錢衝出嚟柒

交乜Q功課, 我發夢時見到每季只要交份季報比社署就可以, 就算唔好彩比社署抽中做audit, 都只係交返paper record就得, 有幾多係督數你諗你

香港規定NGO持牌人一定要係社工, 咁就仆街了, 班仆街思想仲停留喺50年代, 完全冇經營概念, 連錢係乜都未撚知, 莫講要班撚屌社工管埋行政, 所以香港NGO管理絕對唔會唔撚柒亂

LSG係當時777用嚟昆班白痴社工嘅雞棚, 名義上比一舊比資助額大嘅錢你地, 班白痴以為執到寶, 加埋以為自己好撚識經營, 結果當時即刻lur飯應, 但點知到真正要自己經營咁大間機構時先知瀨嘢, 原來自己完全唔撚識管理, 於是就日嘈夜嘈LSG, 但歸根究底不如諗下自己係唔係戇撚柒鳩會好啲呢? 為咗唔洗令政府咩返NGO呢個包袱, 所以就巧立名目整唔同撥款, 吊住班NGO命

國際難民署呢

咁你一早就應該開宗明義講明你用意同開放討論下啦
唔係一黎就整個黑名單係咪事實都未知就人講乜你擺乜落去
你整得個黑名單都係想俾人用黎參考
你有冇諗過如果你個黑名單有誤導成份咁點，搞到某d機構好都變衰你冇責任？
你用意係好但做法錯都唔鬧得？

我既理解就係多做多錯 少做少錯 唔做唔錯
完

當你講道理
你就發晦氣
嘥鳩氣

其實香港嘅ngo通常都係靠正苦一筆過撥款嚟運作，好少真係靠市民個人捐款，所以自己捐咗嘅錢去咗邊度，就自己諗喇

原來已經有人講咗，推

愛護動物協會
SSA

應該無咩醜聞？

捐過無國界醫生/奧比斯/愛護動物協會

睇得新聞多個個都唔撚捐了
身體力行
係公眾地方見有垃圾順手執左
放假餵下流浪貓算

青姦會去咗邊?

講得好

做過社福機構既都知
佢地好鐘意做SHOW
成日搵D client笨
會搵媒體或贊助班大粒睇馬騮咁參觀咁阻住班client

真正social science 既精神係香港根本唔存在...

殺害動物協會你都唔知?

【本報訊】有保護動物人士對野豬Tommy仔早前可能遭愛護動物協會人道毀滅，大感震怒，昨到愛協門外示威，斥愛協濫用人道毀滅，「入愛協死路一條」，並發公開信怒轟愛協在過去5年已人道毀滅了2.2萬隻動物，即平均每天毀滅12隻動物。
由一班關注動物權益的市民組成的反對愛協濫殺動物關注組，昨到愛協門外示威和掛上黃絲帶。組織發言人黃志順指，野豬Tommy仔只是一個導火線，愛協多年來不斷將動物人道毀滅，違反愛護動物原則，每年透過不同途徑接收8千至1萬隻動物，但每年人道毀滅4千多隻動物；在過去5年，已人道毀滅了約2.2萬動物，即平均每日有12隻動物被愛協人道毀滅，「所有動物去到愛協，好似只有死路一條」。
關注組昨發公開信給愛協，炮轟該會在本年9月以「唔夠人餵奶」為由，人道毀滅幼犬，是荒天下之大謬，斥「愛協係有入冇出」，促愛協尊重生命。出席示威的環保觸覺總幹事譚凱邦亦指，人道毀滅「唔應該係常用方法，應該到真係冇辦法，例如動物受重傷一定救唔番先用」。

點睇發晦氣個個都係你啦
不過我明既 斷人財路尤如殺人父母
你呢d 籌款狗因為咁而跑唔到數又慘d 既

講真
捐舊衫 會唔會去到有需要嘅人手上
聽講會掉去堆填區

r撚晒頭
認同樓主個用意唔認同佢開呢個post既做法
咁就係籌款狗？

如果你屌完我一輪
後面加幾句我應該點做
我一定接受

你屌完我做得唔夠好 我同你講時間限制做唔得太好
你就話我唔屌得啊

俾d建設性既建議得唔得

請問我應該點做得更加好呢

過左去既野都唔好講啦
呢度edit唔到

我去戈個無呀麻 我戈個叫大佬sir

你上面quote果段叫左你講明用意之後同大家開放討論下就算啦大哥
你心急整list你咪整但唔該做d checking先加落個list度
post就你開，成日要我俾料又要俾建議你
洗唔洗幫你抆埋屎呀

做咗

綠色和平點睇

打緊本地六大善團其中一間工，唔係大家想像中咁差。
D 錢其實係可以落到去有需要人仕手，例如天災人禍D應急錢、長者服務。

捐緊HKHDS SAA(呢兩間幫動物既）
仲有宣明會同無國界

我發夢時見到CCTVB做一粒鐘籌旗節目價錢係4球, 仲未包星錢

咁一場"歡樂滿"要比幾多錢? 4粒鐘節目用咗千六, 立雜行政費四舊, 然後計埋吋班無線濕鳩星錢當兩千, 但根據舊年數字, 佢呃錢總額係億二, 其中仲要計埋班屌閪打靶總理督手指數, 實際上佢呃到嘅應該係條數一半都冇, 即係得六千, 咁大家諗下扣除開支外, 仲有幾多錢? 佢所得每一分每一毫都係比撚晒無線, 絕對用唔撚到去有需要嘅人身上

另外記住, 班沽名釣譽總理實際上真金白銀嘔出嘅數係冇1/10, 即係大家踴躍捐輸, 你就真金白銀比, 佢就督條鳩數滾柒你

捐錢? 不了

只捐
奧比斯
無國界醫生
WWF

宣明會 樂施會垃撚圾

好多基層受惠者攞著數時殘雞過啲普通人
多謝都無句 老馮咁

淨係捐俾公益金同奧比斯

你去個陣冇經歷過 = 冇虐待
咁呢d 一定係改圖啦
洗地洗得咁撚柒既打手真係第一次見

Dog Rescue 同群貓會如何？

愛協最叻殺動物你唔係唔知呀?

根本唔應該捐錢養班非洲人
甚至講我地唔應該捐錢係養有錢人

要，但考意到深圳個因素，最好要問下專業人士意見。3串7咁先有價值。搵呀俊搞搞佢

我捐比世界宣明會

個個死左啦

你真係收皮啦
呢度大把人證話有虐待學生，洗人腦啊

咁我都係見有人問有無人知 入面有無洗腦 先應我去個次既內容架姐
我明我好彩遇著個好啲既教練 所以先講明係我去個次
我都認有啲教練有虐待學生同侮辱 亦覺係唔好 所以先至話要cut一堆野
我指無 只係我個2次入面都無提過國家野 其他人有無我就唔知啦 如果其他人有被洗腦咁唔好意思

大佬sir 咁好你唔跟佢一齊死埋落去 ?
佢一個人係下面好撚寂寞呀

有冇試過比班含家產教練罰對住牛屎做掌上壓呀
有冇比人罰跪係個污糟到仆街既池度 「反省」呀

冇撚試過就收皮啦 屌你老母
幫班死賤種教練洗白 你條撚樣出街記住睇車呀

捐俾WWF啦

愛字頭

聯會尾

呢兩個好？
咁留意下點幫手先

呢兩個我自己覺得幾好
但救貓貓個啲我都唔知有邊個
你可以試試「拯救貓狗協會」
救動物好過救人

要捐就捐比FACTWIRE,雖然唔係慈善組織

之前做project 有留意 公益金。
公益金好似係將啲善款分配俾申請嘅NGO，應該都有審批下啲機構掛⋯

除咗馬會 冇間唔黑

香港紅十字同國際紅十字係有關係，97前英國紅十字會年代已經搞落晒，香港呢個除咗個牌頭被迫加個支那紅十字會之外，喺運作同行政上直頭同支那嗰個冇實際關係

想香港紅十字會個牌頭唔再緊支那紅十字會嘅話，最直接嘅方法係香港獨立

馬場年年大裝修
真係多謝晒你地捐出黎既錢